一街都係台灣古早味蛋糕真係好over

一街都係但無乜人排隊買

想學珍珠奶茶但無人地甘好飲

支那人做生意.jpg

咪即係香港傳統餅鋪嘅雞蛋糕，放大左就扮上菜

《上流寄生族》中，宋康昊飾演的金基澤曾投資「台灣古早味蛋糕」，但最後以失敗收場。其實在2016、2017年左右，當時「古早味蛋糕」是代表台灣的著名美食之一。鬆軟的口感加上具有嗜口性的味道讓這款蛋糕變成了商人眼中的商機！於是在2016年底，全韓國關於「台灣古早味蛋糕」的店家就有400多家，甚至到處都可以看到排隊人潮。但隔年3月，有節目爆料店家在蛋糕滲入了大量食用油、隔夜奶油，加上禽流感的影響，各店家的業績紛紛大跌，最後很快就宣佈倒閉。

講得好
味道其實差唔多

香港難食咁多

切十幾舊賣
一舊既賣六七十蚊
賣到一件價錢已經Cover成底
又唔洗咩技術
幾好賺

收皮啦，扮撚晒野，清雞蛋糕咋，個成份一模一樣！
台灣傳返入黎加個古祖兩個字，就以為好好食，做岸鳩是咪仲以為自己好自豪

香港果啲9成落加多水，蛋漿太稀冇蛋味

排晒隊買大陸蛋蛋糕

係有少少唔同既
雞蛋糕偏乾身 台灣個種濕少少
不過香港賣果個價錢真係買唔落手

每區至少有1-2間
背後金主應該好勁
呢個時候全部租旺位十幾萬租一個月

講乜撚香港失業率高經濟差會攬炒

呢d 垃圾賣70蚊都成行成市仲要排隊證明香港人大撚把錢
買起成個歐洲都做得咁款

其實點解會咁多婆婆媽媽排隊

明明都唔係話好好食

咪即係台版紙包蛋糕

其實咩係古早味

傳統味咁解

食過一次唔明有咩特別

古早師

其實咪即係原味
不過港女港媽係智力低d 好易呃

一間間啦。其實有啲又真係幾好味唔太乾雞蛋味好重好香 不過食多幾次點都唔厭。

好多買嚟應該唔係食，純粹for打卡

港女嘅岸鳩真係唔係扮

同珍珠奶茶,frozen yogurt一樣原理

淡水嗰間真係好好食喎，又香又軟，食到停唔到

記得大約一年前k11附近個間真係好食，個陣未開到咁濫
而家好似大陸集團扮台灣開，鋪頭一陣娘到爆裝修堅唔開胃

將啲窮撚野 改下名 發現新大陸 就賣貴幾倍

有邊幾間係大陸人開

九龍城有間真係好食喎

同意 味道好相似
台灣古早味蛋糕係濕潤少少

台灣食過都唔覺有特別
係香港更加唔會食

武肺未爆之前
太子果間多人到乜咁
近排路過冇人排

好撚甜，食到有糖尿

即係紙包蛋糕

成功方法，焗爐排條喉向住條街，自然成條街都係蛋糕味
加埋透明大玻璃，你好自然就會覺得係d蛋糕好香好好味好高級

香港古早味蛋糕

自己整仲好食過佢

岩岩屋企先買左個番黎

好乾

珍珠奶茶可以買完喺街即飲，
又多組合同變化

改個名
即刻唔同哂

呢壇野有d鬼野，類似特許經營權，都係呃人做生意，好在都叫做真係有d傻人幫襯下，唔係開鋪個班渣都無

香港紙包蛋糕擺冰格雪左再食
勁撚好食

其實好多面包舖同蛋糕舖都係仲要淨收現金，幾撚和味

其實一大舊先係6,70蚊，果度起碼切到8舊
老實講我又唔覺得好貴，至少抵過去買美心
但係唔想排隊買就真

香港做生意唔係只計材料成本，仲有租金同人工
錢唔係真係想像中咁易賺

食完旺角橋底嗰間即屙

垃撚圾

珍珠奶茶可以一路行一路嘆下
呢啲濕鳩蛋糕

呢舊蛋糕咩料都無都可以賣70蚊
老實講一開波有人買黎試下，之後仲會做水魚咩？
我見而家都無人會買，可能去到3－40蚊我會買黎食既

同2018年果陣黑糖珍珠鮮奶咁,每個地區不停開鋪

多得D弱智港女

香港不嬲只係識抄 珍珠奶茶 古早蛋糕 到深水埗果堆垃圾coffee shop

鬆化d既紙包蛋糕

食過一次，但冇乜引會再買，又唔平。好似成7-80一舊。

試過就算。

港式嗰隻新鮮出爐都又香又軟
乜撚古早味食完一次真係得淡笑

之前韓國有個專題報道，又係話台灣古早味蛋糕開到成行成市，然後有一個節目做咗特輯，分析呢一啲蛋糕嘅營養，其實對身體極之唔好，然後啲古早味蛋糕店就一間執一間，最後執得7788

好過夾公仔舖同藥房金舖嘅

賣相唔吸引

灣仔大有斜對面果間
岩岩開排晒隊
而家收工時間見佢得返一兩個客

其實自己整都好容易 材料十蚊都唔洗

但係成日見排曬長龍

食過兩次
一間太子一間荃灣
太子嗰間係幾好食
軟棉棉得來好香蛋味

想問下係咪好肥
係咪極多糖同油

有一間堅好食wor

加水？你知唔知自己噏緊乜
唔識唔好衝出黎柒

就連賣廣告都冇...至少都介紹邊間出名.
係就係條條冇咁旺ge街都有..但冇咩購買意慾

台灣80-100台幣，嚟到香港 60-90港幣
如果唔係無得去旅行，邊個會買
喺香港食紙包蛋糕仲好食啦

仲有果d文青鋪頭賣戚風蛋糕
google完發現就係平時叫開既雪芳蛋糕

真係值個價咩

食到好滯

太子果間食過3次
第2次食已經覺得無特別
第3次係條女話要食先買

再食就不了

Btw,人地都賺左第一水錢啦

彌敦道果間，未試過可以一試

不過，唔好用台灣黎比

之後其他都無乜興趣食

如果話好多人排隊果間，咁會清晰啲

自己整過其實好簡單，唔洗好多料就焗到一大盤

其實間間個樣都好頹
食過一次又唔係好好食

潮流嘢 食一水 可以食幾耐

係！
不過公道D講黎屯門果間未食過，不作評論

97爆煲前一樣係珍珠奶茶然後芝士蛋糕
你話歷史唔係重覆都冇人信

食過一次
只可以話質素對得住價錢

好支那鋪feel

生意就係咁

隱世紙包蛋糕

童年回憶
細個幼稚園放學老母一定會買一個當點心
仲要唔可以就咁咬
要慢慢滅嚟食

細個老母又係會買俾我食 但唔鍾意食 食到個口好乾

古祖味港女會唔會又可以賣貴d?

係賣得貴好少食了

占師傅！我都係果時食過$50/55 買得落手！
而家$6/70

因為佢地玩即整限量

寫到明每日幾點會出爐 賣完等下轉

同飢餓式行銷一樣

咁d人經過見賣斷市 心理上咪覺得好野同引到班人排隊等出爐

Btw 第一次係台灣淡水食 好食到仆街
香港蛋糕個做法其實同台灣好唔同嫁
唔食成份一樣就製成品一樣先得嫁

成份一樣就同一樣野咩 係咁易就唔會咁多垃圾餐廳鋪頭啦

甘你老母

你老味啦，同一款蛋糕黎咋，只不過單件同成盤嘅分別！
點解台灣呢隻好食啲，係因為佢一出爐你地即刻買黎食，新鮮出爐蛋糕，唔好食就怪喇！
香港果啲紙杯蛋糕，就係呢方面做得唔夠好，整完出黎放到凍晒，放成日係個面包櫃到，咁樣當然輸比新鮮出爐架啦

台南中西區有間好出名，開左好多年都仲要排隊買，都係70/80台幣。一條灣仔道都開2間賣蛋糕，真係中國人做生意嘅故事

九成支那藍屍開，全部一式一樣
件野根本無難度港女係屋企都識整

依單野最尾又俾人踢爆係抹黑黎
果班投資左既人都幾慘下

上年去台灣食好食到仆街
講緊成塊臉咁大嚿先6 70台幣
屌你香港啲舖6 70蚊港紙先細細嚿
真係試都唔撚想試

真係六七十蚊舊？ 幾大？ 一盒莎莉蛋糕大？
呢個價可以去cafe食舊靚蛋糕喇喎

細細個買好似3.5/4蚊個 唔知依家幾錢

紙包蛋糕

材料係平，係自己整就整到，但係你架生，爐呢，你最平人工都六七十蚊一個鐘，如果自己生手個半鐘整一底個成本都二百蚊，d人其實都係想輕鬆食舊蛋糕，七八十蚊真係唔過份

阿婆底褲夠唔夠古早

冇錯，我地自己係屋企整到，同係外面做成一盤生意，係完全兩回事

食過有間叫古早記 底底蛋糕焗到裂晒
唔係fd話想食都唔買

有日去土瓜灣食飯 都見到至少兩三間 仲要唔平 50蚊起跳

有次想去返去已經冇咗
想講灣仔嗰兩間店員同個店面都大陸味濃
完全唔會想幫襯

我今日先行過太子b出口見到
60一舊, 但都有人買 總之我唔會買
其實味道係咪同紙包蛋糕差唔多?

咪姐係呀婆

質感比紙包蛋糕鬆軟，蛋香會勁啲，不過而家開個d我唔敢答你係真蛋香定係味精香料
性價比真心同紙包蛋糕無得比

元朗以我所見起碼有五六間

有節目爆料店家在蛋糕滲入了大量食用油、隔夜奶油，加上禽流感的影響，各店家的業績紛紛大跌，最後很快就宣佈倒閉。

咁好賺
不如搵手足自己整
啲錢賺左捐612仲好
唔好益啲奸商

咁
「口一」

差唔多平過一般麵包

咁貴我食貴西餅仲好

隔離飯香，外國月亮特別圓

又冇cream又冇剩
都唔知有乜撚嘢好食

食古早味

因為果間蛋糕舖話自己冇落其他嘢整，主打全天然材料，結果被人踢爆

少少蛋味，食少少都唔想再食

嗰間好似藍到發黑，搵咗高達斌剪綵

台幣變港幣

間野藍到仆街，唔知港人講地定愛港之聲個d人開

台灣-》中國依定先傳到香港 台灣都唔知賣左幾多年

無香港跟風客人，又邊有咁多懷舊蛋糕？